[正視聽］區議會選舉作用及公民覺醒

區議會選舉
首先，呢場區議會選舉贏咗都好，並唔等於我地有贏到任何野，要帶大家認清楚事實先。
區議會係一個諮詢機構，有別於立法會，區議會係冇實權既，完全唔會影響到場運動任何野，有kol(懷仔之類，我最近只有聽佢Live) 同連登仔以為區議會有助減少小白象工程，其實都係阻唔到既，智能燈柱雖然喺觀塘區區議會通過，但政府其實可以唔洗經區議會直接起燈柱，政府係知道區議會夠票過先放落去比班區議員投下，實際操作上係冇任何阻擋能力，而超大工程例如擴建醫院，只會經立法會，區議會無權過問。
咁你睇到呢到可能會問，區議會有乜用？
區議員可以代表居民去爭取日常生活既社區野，eg:加密巴士班次，亦可以同政府申請撥款起一啲設施改善社區環境，例如起個公園咁。
另外喺到強烈呼籲靠今次運動贏既區議員，優先請被捕義士做議員助理，唔好食完人血饅頭當人condom

我重申一次:區議會冇實權，只係一個諮詢機構。即使有候選人係黃，海報寫全力爭取五大訴求，都係冇用既，唔會對場運動有任何幫助，到最後到係要靠大家一齊同心合力去爭取，出嚟抗爭。

公民覺醒
大家呢幾日爭執緊投唔投票，希望盡公民責任去投票，但投票只係公民責任一小部分。點先叫盡責？
我地投完選出黎之後，係必需監察自己選出嚟或者屬於你個選區嘅議員(立法會議員以及區議會議員)
我地必需要監察住議員有冇出席會議，投咩票，有冇棄權唔投票，你地要緊記，議員開會每次發言同投票都好，都係代表緊你，議員唔盡責你地係有責任去屌佢，下屆唔撚投佢的。
其實每次選舉(立法會同日後真普選)都只係睇候選人政黨咁去投票係唔健康既，大家都學識睇政綱，搵一個理念同自己最合適既，將你一票交比佢，讓議員代替你喺議會發聲，咁先係選舉意義同公民覺醒
今次只係公民覺醒BB班，大家打完飛機返一返黎現實

到最後，我唔係想潑冷水，我希望大家唔好覺得今次係階段勝利又民意點點點，呢個政府如果係聽民意612、616就跪撚咗，普選到最尾都係要出黎抗爭先會有民主自由。

我喺呢到呼籲，每個人好好諗下，勇武連條命都拎埋出黎，好多都受咗傷要回氣回血
和理非們你地肯唔肯真．罷工，長期三罷
我地只有兩條路先會得到我地想要嘅野
1.真．暴動
2.真．罷工

推十次

推

ppp

區議員有份選特首同影響立法會呢樣先緊要

仲有呢次選舉係比香港人學到好多野
就好似立法會選舉前綵排咁
學到點樣監察票站班仆街防止出千
分辨界票撚
認清自己既權利
自己既一票係有作用

做好準備迎戰立法會
立法會先係打大佬

屌你
普選都未有講乜撚立法會
特首嗰到仲岸鳩
你要提名委員會？說好的普選？又代住先？
我即使比你拎晒百幾票提名票
777-150都好
林鄭都係會當選
你到底醒未？
打乜撚野大佬
冇普選唔洗多講